香港醫護人員的聯署聲明--有關陳永琪註冊護士擔任人道救援工作現被律政司起訴暴動罪

致香港護士管理局
我們是一班熱愛香港的醫護人員，有關一名註冊護士RN 陳永琪被控告於上環衝突中，只是在現場負責人道救援工作，現被起訴暴動罪，作為醫護人員，我們嚴重譴責香港政府罔顧人道精神、缺乏人倫道德。
竟然可以將一位參與人道救援工作的醫護人員，現於被起訴暴動罪，我們相信，這件事於敘利亞戰場上，也不會發生的

人道主義（英語：humanitarianism），是重視人類價值，特別是關心最基本的人的生命，救死扶傷，是我們醫護人員的天職，鑑於香港目前的形勢， 我們深信，不論你是前線的示威者，還是你是現場的警務人員，甚至黑社會的人員，我們也會一視同仁， 以尊重生命為依歸，不分你是什麼顏色，我們也會施救。

所以我們醫護人員，現希望香港護士管理局， 對陳永琪護士
不會採取任何追究以及法律行動，因為該名護士只是在現場施行救援工作，談不上任何的暴動罪名。

每一位護士在畢業之前， 都會作出宣誓聲明
「余謹以至誠於上帝及會眾面前宣誓：
終身純潔，忠貞職守，
盡力提高護理專業標準，
勿為有損之事」

鑑於現在香港的局勢，在所謂的「社會的衝突」環境中，「人道空間」正日益縮小。換句話說，我們認為由於各種衝突激化， 香港特區政府又凌駕了救援組織和援助政策，人道救援的行動自由正逐漸受侵蝕。這是我們不想見到的現像，希望香港護士管理局， 正視我們的要求
謝謝！

一班生於斯長於斯的醫護人員

盡快召開香港國際軍事法庭

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#七區集會
#直至政府跪底

屌! 星期五搞個公務員集會真係無撚用!!!

diu, 一定要推上國際啊！

真係痴撚線，連醫護人員都照殺！真係唔知想癲到咩地步

班狗冇人性, 遲D 連記者,議員都入暴動罪

Signed!

個最唔想成立獨立調查委員會？777、犬同三毛

危急

好想幫手
如果護士學生都簽得就好

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

呢單野係好大鑊,人道救援都俾人告暴動
國際反應一定好大

我們相信，這件事於敘利亞戰場上，也不會發生的
我們相信，這件事於敘利亞戰場上，也不會發生的
我們相信，這件事於敘利亞戰場上，也不會發生的
港共政府 黑警軍政府治港

推

鄭若驊有無逐單望過先起訴㗎

推

班仆街黑警全家女人做雞 俾大陸仔屌

無差別襲擊
無差別拘捕
無差別檢控
今日全球只有一個獨裁國家金總統大力支持

警察告哂先慢慢搜證

告完先慢慢搜證
9月25撤控都足夠嚇走一大班fA係呢段時間唔敢出黎

人道救援支那國撚識咩